---
id: blockchain-parity-ethpoller-restapi
title: Parity Ethpoller API
---

## Vue d'ensemble

Le BCM Poller expose collecte des données sur le comportement d'un réseau Blockchain 
basé sur les technologies Ethereum ou Hyperledger Fabric. 

Le Plugin Pack *Ethpoller API* récupère les informations collectées au travers de 
l'API exposée par cet outil afin d'offrir une analyse de l'utilisation et de l'adoption 
du réseaux au travers du comportement des noeuds observés.

## Contenu du Pack

### Objets supervisés

* EventPoller node 
    * Tracking
    * Stats
    * Disk  

### Métriques collectées

<!--DOCUSAURUS_CODE_TABS-->

<!--Tracking-->

| Metric name                               | Description                          | Unit |
|:----------------------------------------- |:------------------------------------ | ---- |
| parity.tracking.events.perminute          | Number of events by minute           |      |
| parity.tracking.mined.block.prct          | Percentage of block mined            |  %   |
| parity.tracking.balance.changes.perminute | Number of balance changes per minute | wei  |

<!--Stats-->

* Per *block*

| Metric name                        | Description                      | Unit |
|:---------------------------------- |:-------------------------------- |----- |
| parity.stats.block.perminute       | Number of block per minute       |      |
| parity.stats.transaction.perminute | Number of transaction per minute |      |
| parity.stats.fork.perminute        | Number of fork per minute        |      |

<!--Disk-->

| Metric name                     | Description                   | Unit |
|:--------------------------------|:------------------------------|:-----|
| eth.poller.disk.free            |  Free space                   |  B   |
| eth.poller.disk.available       |  Availability space           |  B   |
| eth.poller.disk.size            |  Total size                   |  B   |
| eth.poller.disk.used            |  Used space                   |  B   |
| eth.poller.disk.usage           |  Disk usage                   |  %   |
| eth.poller.blockchain.directory |  Size of blockchain directory |  B   |

<!--END_DOCUSAURUS_CODE_TABS-->

## Prérequis

Afin de récupérer des données, déployer le BCM Poller en suivant la documentation 
fournie par l'IRT-Systemx [ici](https://github.com/IRT-SystemX/bcm-poller#getting-started).

Le Collecteur Centreon doit pouvoir communiquer avec le BCM Poller au travers du port
configuré (par défaut: 8000).

## Installation

<!--DOCUSAURUS_CODE_TABS-->

<!--Online IMP Licence & IT-100 Editions-->

1. Installer le Plugin sur tous les Collecteurs Centreon interrogeant des ressources *Ethpoller API*:

```bash
yum install centreon-plugin-Blockchain-Parity-Ethpoller-Restapi
```

2. Dans l'interface Web de Centreon, installer le Plugin Pack *Ethpoller API* depuis la page  `Configuration > Plugin Packs`.

<!--Offline IMP License-->

1. Installer le Plugin sur tous les Collecteurs Centreon interrogeant des ressources *Ethpoller API*:

```bash
yum install centreon-plugin-Blockchain-Parity-Ethpoller-Restapi
```

2. Sur le serveur Central Centreon, installer le paquet RPM *Ethpoller API*:

 ```bash
yum install centreon-pack-blockchain-parity-ethpoller-restapi
```

3. Dans l'interface Web de Centreon, installer le Plugin Pack *Ethpoller API* depuis la page  `Configuration > Plugin Packs`.

<!--END_DOCUSAURUS_CODE_TABS-->

## Configuration d'un Hôte

* Ajoutez un nouvel Hôte depuis la page `Configuration > Hôtes`
* Complétez les champs "Nom","Alias" & "IP Address / DNS" correspondant à votre noeud Hyperledger
* Appliquez le Modèle d'Hôte *Blockchain-Hyperledger-Exporter-custom*

| Mandatory | Name                  | Description                                                                        |
|:----------|:--------------------- |:-----------------------------------------------------------------------------------|
|     X     | ETHPOLLERAPIPORT      | Port used (Default: '8000')                                                          |
|     X     | ETHPOLLERPROTO        | Protocol used (Default: 'http')                                                    |
|     X     | ETHPOLLERAPIURLPATH   | Path to the API - (Default: '/')                                                   |
|           | TIMEOUT               | Request timeout                                                                    |
|           | ETHPOLLEREXTRAOPTIONS | Any extra option you may want to add to every command\_line (eg. a --verbose flag) |

## Comment tester mes configurations et le Plugin en ligne de commande ?

Une fois le Plugin déployé, connectez vous à votre Collecteur en SSH et executez 
la commande suivante au travers de l'utilisateur *centreon-engine*:

```bash
/usr/lib/centreon/plugins//centreon_blockchain_parity_ethpoller_api.pl  \ 
   --plugin=blockchain::parity::ethpoller::plugin  \ 
   --mode=tracking  \ 
   --hostname=10.0.0.1  \ 
   --port='8000'  \ 
   --proto='http'  \ 
   --url-path='/'  \ 
   --timeout='10' \ 
   --warning-balance-changes=''  \ 
   --critical-balance-changes=''  \ 
   --warning-events-frequency=''  \ 
   --critical-events-frequency=''  \ 
   --warning-mining-frequency=''  \ 
   --critical-mining-frequency=''  \ 
   --warning-mining-prct=''  \ 
   --critical-mining-prct='50:'   
```

Le retour de la commande doit être similaire à:

 ```bash
OK: Events metrics are ok - Mining metrics are ok - Balances metrics are ok |
'agent1#parity.tracking.events.perminute'=5.00;;;; 'agent2#parity.tracking.events.perminute'=15.00;;;; 'agent3#parity.tracking.events.perminute'=15.00;;;; 'agent4#parity.tracking.events.perminute'=10.00;;;; 'agent5#parity.tracking.events.perminute'=0.00;;;; 'credit#parity.tracking.events.perminute'=10.00;;;; 'deploy#parity.tracking.events.perminute'=20.00;;;; 'registry#parity.tracking.events.perminute'=5.00;;;; 'black#parity.tracking.mined.block.perminute'=5.00;;;; 'black#parity.tracking.mined.block.prct'=33.41%;;;0; 'gray#parity.tracking.mined.block.perminute'=10.00;;;; 'gray#parity.tracking.mined.block.prct'=33.14%;;;0; 'white#parity.tracking.mined.block.perminute'=10.00;;;; 'white#parity.tracking.mined.block.prct'=33.46%;;;0; 'master#parity.tracking.balance.changes.perminute'=0.00wei;;;; 'random#parity.tracking.balance.changes.perminute'=729999999999997378560.00wei;;;; 
```

Cette commande déclenchera une alerte CRITICAL si l'un des noeuds a miné moins de 
50% des blocks (`--critical-mining-prct=50:`). 

Les options disponibles pour un mode donnée peuvent être affiché en ajoutant 
l'option `--help` à la commande.

Tous les modes d'un Plugin donné peuvent être listés au moyen de la commande suivante:

```bash
/usr/lib/centreon/plugins//centreon_blockchain_parity_ethpoller_api.pl  \ 
   --plugin=blockchain::parity::ethpoller::plugin  \ 
   --list-mode
```

## Diagnostic des erreurs communes

### UNKNOWN: Can't connect to ... 

Cette erreur signifie que Centreon n'a pas réussi à se connecter à l'API du 
BCM Poller. Vérifiez que la requête n'est pas bloquée par un outil externe
(un pare-feu par exemple). Si vous utilisez un proxy, renseignez son URL dans la
Macro EXTRAOPTIONS de l'Hôte ou directement dans la commande avec l'option 
```--proxyurl='http://proxy.mycompany:8080'```.

Vérifiez également que le port configuré est correct.

### J'obtiens le message d'erreur suivant:  ``UNKNOWN: 501 Protocol scheme 'connect' is not supported |```
Dans certains cas, et plus spécifiquement lors de l'usage d'un proxy 
d'entreprise, le protocole de connexion n'est pas supporté par la libraire lwp 
utlisée par défaut par le Plugin Centreon.
Cette erreur peut être résolue en utilisant le backend HTTP curl. Pour ce faire, 
ajoutez l'option ```--http-backend='curl'``` dans la Macro EXTRAOPTIONS de 
l'Hôte ou directement à la commande.
